為上車氹交出公屋轉購綠置居 教師弟獨霸居屋趕走家姐迫付500萬

香港的住屋問題引發不少家庭紛爭，甚至令家庭關係破裂。TVB節目《東張西望》直擊一對姐弟為了買樓而反目一事，家姐為幫助教師弟弟置業，以同住公屋轉購綠置居單位。不過，新居入伙後，弟弟多次阻撓家姐入屋，更要求取消其戶籍，導致家姐無處容身，被迫暫住劏房。家姐上門與弟弟對質時，弟弟竟要求她支付500萬。

據《東張西望》報道，黃女士是家中的大家姐，還有3位弟弟及妹妹，兩位妹妹早年已搬出公屋單位，而其父親年邁現居住在老人院，黃女士與弟弟居住在大坑勵德邨公屋單位。

弟弟提出購買綠置居

兩姐弟擔心一旦父親離世公屋能否繼承，而弟弟任職教師，收入遠超公屋入息上限，若不將弟弟除名，公屋遲早要歸還給房屋署。如果刪除弟弟的公屋戶籍，家姐可以繼續住公屋，但弟弟當時又未能置業，需長期捱貴租。所以當時弟弟提出交出公屋，購買綠置居。當時，妹妹曾WhatsApp詢問問哥哥會否留一間房給姐姐，哥哥以英文回應「當然」，於是兩姐弟便交出公屋，購買綠置居。

弟弟企圖威迫姐姐搬走

據了解，綠置居類似於傳統公屋，但只供公屋租戶和綠表人士以市價49折購買，黃女士與弟弟在去年10月成功購買長沙灣麗翠苑，由於黃女士沒有工作，主要幫妹妹照顧小朋友，購入的兩房單位中所有首期、供樓及雜費都由弟弟負責，

我以為放棄公屋戶籍幫助弟弟上車，自己即使只有一間睡房也無所謂......

豈料，家姐第一天到新居住，兩人相安無事。但第二日回去時，弟弟已將雜物放在屋內的中間位置，企圖阻擾家姐進出，家姐無奈表示，

我50多歲，10多年沒有工作，我怎麼辦呢？弟弟從來沒有問我要夾份供還是怎樣，如果他開到聲，都可以交數目較小的，但弟弟完全沒有與她商量。

弟弟更換門鎖 不讓姐姐入門

前無退路，家姐只好接受弟弟提出的除名方案，惟弟弟又稱需找律師咨詢。於是，姐姐只好上門與弟弟商討，惟弟弟已將門鎖更換，而姐姐所有的衣服、貴重物品等都留在屋內，打電話不聽，Whatsapp封鎖我，我根本不能聯絡他。我從來沒有想過他這麼絕情，我盡姐姐的責任照顧他們，但換來現在無家可歸的後果。

朋友替家姐感到不值

黃女士的好朋友Fion聽聞她的遭遇也替她感到可憐，表示媽媽臨終之前，叮囑4兄弟姐妹要和和氣氣，不要吵架，

她認為自己是大家姐，類似長兄為父，有義務和責任照顧弟弟妹妹，她為這件事寢食難安，甚至想尋死。

弟弟威迫家姐支付500萬

無處躋身，黃女士只好動用積蓄，租劏房暫住。家姐忍無可忍，最後帶同攝製隊上門與弟弟商討，家姐向弟弟哭訴，「我現在無家可歸，妹妹又搬出去，你又不讓我回來住。」但弟弟卻回應，「不是不讓你住，但你想想你這裡你有沒有付錢。」家姐隨即答應回家住便一同供樓，可惜弟弟卻威迫家姐支付500萬，令家姐感到無助。

肯定有內情

弟弟威迫家姐支付500萬 ? 最貴好似330萬？食傻左？

想迫走家姐啫

咁事實上所有開支都係細佬攬哂

應該有心呃鳩佢換樓上車

邊間學校教師？

家姐蠢左

由於黃女士沒有工作，主要幫妹妹照顧小朋友，購入的兩房單位中所有首期、供樓及雜費都由弟弟負責，

我50多歲，10多年沒有工作

姐係根本想人養自己

聽埋細佬版本先

我50多歲，10多年沒有工作

盡姐姐的責任照顧他們

主要幫妹妹照顧小朋友

阿妹就仔俾家姐養 錢又唔俾多個
妹又唔係同姐弟一齊住 就推俾弟硬食
姐就以為一個仙都唔出就可以升級生活質素

細佬心諗養左條蛙米蟲成十幾年終於踢得走佢
忍辱負重

點計都係細佬錯
個家姐十幾年無做野但幫手湊細妹d小朋友
細妹點都會比番幾千家姐
呢幾千都夠家姐食

個細佬依家係呃人讓個公屋位出黎上樓
根本無諗過點安置佢家姐
人渣

果幾千夠食冷氣錢都未夠比啦
佢又唔翻工

屌你冷氣幾千唔夠比？你住幾千尺？

嘩 辛苦哂
你細佬一個人養哂你幾個
點敢開聲問你做唔做野呀 十年喎

50歲老姑婆知咩料啦
有幾多個咁樣嘅人係正常

唔洗管理費？唔洗差餉？唔洗水電煤？
佢個妹會比萬7佢照顧啲仔女咩
最多咪幾千蚊 供樓錢又唔洗出
睇個家姐同個細佬做大龍鳳
都係想體恤安置咋
係咁話要用6000蚊租劏房 佢又唔洗做野
又話啲貴重野啊 乜野都係晒原本呀細佬果間屋
住女性安置宿舍都得啦

間居屋應該有佢家姐果名 如果去房協 舉報 佢細路監都有得坐

關房協撚事

樓上成班係咪弱撚智
無佢家姐佢細佬撚有得買綠置居
仲要本身住緊勵德邨咁撚靚既位置

綠表買綠置居 公屋所有家庭成員 都會列表 咁間屋在政府文件上一定有佢家姐果名

細佬呃人在先work
ching

綠置係香港房屋委員會
房協係另一樣野黎

屌唔想佢番黎作個數呀
死蠢

教畜 果然大部分仆街 本人人地住公屋交1千幾百 租 唔知幾爽。
夾鳩人買樓 又唔安置人
點講都是個細佬仆街啦
我是家姐 一定搞大件事 搞到佢身敗名裂

幾千夠食但夠幫比首期？

似有內情 企番係中間穩陣

你見個家姐做啲野根本就反常啦
無翻工就走去租劏房
你話佢依家住緊臨時女宿舍都仲好啲啦
屌拿星條友就拎6000去租房 跟住講自己好慘
你搵社工一定有得住臨時宿舍囉

擺明有隱瞞。 不過等細佬作供。

兩邊打和
SUPER!!

本身有積蓄咁住乜撚野臨時宿舍

咪玩啦 條友話會比人收番間公屋根本係流
就算得兩個人既名
間公屋富戶可以做到97000一個月都唔會比人趕走
個家姐無野做 個細路做主任都係70k
佢地唔想搬細屋姐屌

你都on9 有積蓄又唔幫手供樓比管理費？
豆0都無比過啊個家姐 你有無睇條片架

咁家姐本身住公屋可以住過世喎，而家係細佬話想搬出去仲應承比返間房家姐。

除左名又無做野，綜援公屋排住隊等佢啦
扮咩想返去住

就因為你要幫CCTVB谷收視，我只會講抵你死

佢做唔做野係另一件事，唔代表個細佬啱wor

況且佢本嚟住公屋，交個千幾蚊租，甚至有機會唔洗交，所以if細妹真係有俾幾千蚊佢既話，係可以正常生活的

但宜家係個細佬呃鳩佢，過橋抽板

真係關佢做唔野既事咩？

咁咪一直住公屋住過世囉，咁間公屋都唔係屬於細佬架。
你咁委屈既咪自己搬出去囉，又無人迫你一定要出去買？

咁咪搬細屋囉，個家姐都係可以住過世架？
而家係個細佬爆資產，係趕都趕佢走先。
點解而家個家姐幫個細佬上樓而搞到瞓街反而係家姐唔啱？

咪就係
啲人見到個家姐唔做野就起曬鋼咁

但明明就係個細佬呃人在先

你都係唔明我講咩
如果真係一個比人呃左既婦孺
咁慘 連啲家當都比個細佬收埋晒 拎唔翻

你會選擇搵社工幫手住女宿舍 留翻啲錢旁身
定係走去租間6000蚊既劏房
跟住話自己十幾年無翻工好慘無積蓄呢？

最後佢個細佬唔比佢翻入去既
依家上晒報 咁你覺得房屋署會點做呢

咁就一間公屋分到兩間
一間綠置居屋 一間公屋比家姐 幾開心

屌拿星都話香港地係唔洗訓街

佢識搵cctvb唔識搵社工幫手？

戇撚柒鳩
依家唔撚係家姐話要買樓
係個細佬要買樓夾鳩家姐
老撚奉要幫你供埋樓架
咁撚把炮咪自己出去買私樓囉

其實搵社署搞咪得
拎老綜又有咩問題 扮下可憐又拎到公屋
依家見哂報啦 開心啦

咁你養住幾多件廢老先
我老豆間屋一個人名都無
但唔會同親人爭 最少人人都無份

唉屌你根本陷入左個圈套 講都講唔明

一上左報，3個月後有新公屋啦
個大嬸都係想咁姐

社署唔安置佢又有新新聞嫁啦

社署見慣呢啲人啦 填名買樓又識
到要住果陣就話無得住
唔係點會搵cctvb都唔搵社工幫手
佢一句都無講過自己seek help
淨係話搵房屋署同狗

就咁睇佢老豆層公屋本身係佢兩姐弟有份/有可能繼承，係佢細佬呃人在先喎

嫁唔出 無野撈 痴飲痴食

分分鐘係呢三姊弟夾埋做場大龍鳳

個角度都好tvb特色 死一面報個家姐講乜 偏頗到

等埋細佬個口供先判都未遲

真 第一眼睇
點解又租到劏房
分分鐘想搞完笠多一間公屋

sor
我屋企好正常

btw,你一開始就講佢諗住呃多間就得啦

之前啲冷嘲熱諷好難唔令人誤會

擺明就做緊大龍鳳啦
啲人仲係咁話呀家姐好慘比人呃

教師咁有良心?

狗：係咪要落案行騙？
家姐：咁又唔洗.....
狗：咁你係咪要調解？唔洗我走先

原本孖住個教師細佬申請咩資助都唔得，
依家迫房署比間姑婆屋佢住過世，
又幫到細佬上車，又可以申請綜援咬過世

問埋狗單案有啲咩發生緊仲好啦

勵德邨係房協公屋 户籍資料係房協度

之前試過有呢啲感情糾紛佢都係咁講
咁需唔需要幫你調解啊？唔需要嘅就走先啦
香港警察質素真係一流

做場大龍鳳整多間公屋，佢地夾好晒啦

你係細佬，係咁撚絕既做乜開門先？做乜要搞到好似開庭咁全世界一齊黎審？

識個老師
佢係懦弱果type
一撚定有內情
家姐唔慌好人

家姐有冇報警？舉報左佢未？

家庭糾紛點理

個二家姐咁撚柒口響，6k租間湯房都唔接大家姐住？
老豆住老人院唔洗審都知呀大家姐有冇出錢啦

我50多歲，10多年沒有工作，我怎麼辦呢？

點樣0收入生存咁耐

個妹講到大家姐對佢幾好記 會記得佢養育之恩 但就唔接家姐返去住
而家收返120萬 個大家姐除左名應該又去申請公屋

細佬每個月有比錢佢

歡場無真愛

你都on9。本撚身住公屋，你理撚得家姐搵幾多？住公屋要洗好撚多錢？傻撚左？
而家係個細佬哄鳩家姐除命去綠置居，個細佬有料洗撚要用公屋換居屋。

同校相認

再相認一眼就認到佢

由鳩佢地自生自滅啦 關我地外人撚事咩 on9
咁撚簡單嘅事都搞到要上電視 一定有鬼啦

Pin呢個啦 擺明內情就係咁

計埋補地價當賣俾佢掛

佢家姐咁大個人都唔撚做野靠佢細佬養

痴孖根 好人好姐十幾年唔做野

果幾千夠食冷氣錢都未夠比啦

你自己講既
東拉西扯管理費差餉水電煤做咩鳩呀

痴線，家姐一定有d野
做老師就奉旨養埋佢過世？十幾年無做野喎
細佬係衰，家姐覺得可以係細佬屋企住一世都幾好笑
不過上埋電視做完馬騮戲又可以屈返間公屋

有下集啦，個大嬸最後咬左細佬120 萬先肯除名，乜9 都無付出過袋袋平安
話左個呀嬸唔係咩善男信女

東jer西望幫親邊一面都多數係有問題果邊
保持兩秒距離
細佬分分鐘爆更多野出黎

咁你唔撚想養家姐 咪自己租或買
買唔起其他 又要用人地個名買
如果個家姐自己住公屋 食政府
駛撚人養咩 日日係樓下嘆茶做廢老
覺得個細佬岩既人 唔知諗乜柒 正傻西

邊度睇到？

其實真相係2姊弟夾埋
呃多間公屋

原來佢細佬同妹仲每個月供養緊佢家姐，佢大家姐脾氣差，又唔肯幫手供樓，真係痴線

個19家姐講到自己好撚偉大
以為係d大細佬細妹20年
細個出黎返工養大佢
屌
佢先五十幾歲
仲要無做野十幾年
即係三十幾歲開始就無返工
調返轉其實係細佬養大家姐

「而弟弟任職教師，收入遠超公屋入息上限，若不將弟弟除名，公屋遲早要歸還給房屋署。」
on9啦，入息超過上限5倍先要搬走，而家2人家庭入息上限係$19,430，5倍即係9萬7，個家姐仲要無做嘢，點會過呀！

有個咁ge家姐阻住哂，零付出仲要月月比幾千零用
耐唔時帶同性fd上黎happy
真係人都癲
就算細佬使計都理解，依家仲要比120 萬，真係好人到爆

好少少做法應該係個細佬出去買私樓算

見住大家姐霸哂間公屋，又要俾幾千蚊佢駛
自己就出去捱騾仔供樓
我就唔gur la

好過宜家個朵臭哂

細佬蠢，做老師唔可以出公海衰個名，以後升職麻煩

一係就忍辱負重，等過咗禁售期賣咗層樓，然後啲錢一蚊都唔分俾佢，再拎筆錢買私樓

本身都應該主任pt 頂 唔升都7雞幾

垃房房屋政策 製造一個又一個家庭悲劇